<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet href="index.xsl" type="text/xsl"?>
<html lang="ru" vocab="http://schema.org/" data-ly-class="index">
	<head>
		<meta name="author" content="Ларина Галина, инструктор по хатха-йоге" />
		<title>Что такое йога?</title>
		<link rel="alternate" hreflang="en" href="index-en.xml" />
		<link rel="author" href="https://vk.com/larinayoga" />
	</head>
	<body typeof="AboutPage">
		<div>
			<img src="img/om_small.jpg" data-ly-class="img-primary" property="image" /><p><span property="about">Сейчас много говорят и пишут о йоге. Что обозначает это слово?</span>
			<span property="description"> Слово «Йога» пришло к нам из санскрита, в переводе оно означает «Союз», «Единение». Зародившись в Индии, это древнейшее искусство
			комплексного развития тела,	ума и духа человека в настоящее время завоевало весь мир, как одна из самых эффективных систем самосовершенствования человека.
			Секрет йоги заключается в том, что она взаимодействует с человеком в целом, а не с какой-то одной сферой его физиологической и духовной жизни.</span></p>
			<p>Сначала <span property="mainEntity">йога</span> совершенствует тело. Выполняя йоговские позы (асаны), человек обретает физическое и психическое здоровье и силу. Далее он учится управлять эмоциями,
			контролировать колебания ума, и достигает состояния равновесия и само-обладания. Это помогает успешно преодолевать трудности, воспитывать в себе удовлетворенность
			судьбой и значительно повышать качество жизни. Когда человек от	контроля ума переходит к контролю над сознанием, это позволяет достичь состояния тишины, покоя и обнаружить
			в себе нечто цельное, неизменное, прекрасное: целостность, полноту, свободу.</p>
			<p>Многие люди сначала обращаются к йоге как к способу сохранить свое тело крепким и здоровым, на которое приятно смотреть и с которым легко жить. Другие ищут в йоге
			помощи и облегчения, если у них есть какие-то проблемы типа нервного напряжения, бессонницы или боли в пояснице. Какова ни была бы причина, йога может быть инструментом,
			дающим человеку возможность достичь своей цели, и даже больше.</p>
			<p>Йога укрепляет эндокринную систему, растягивает соединительные ткани, усиливает прочность костей, укрепляет легкие (посредством дыхательных техник), успокаивает
			нервную систему, усиливает кровообращение, что дает человеку, который занимается йогой, больше энергии, больше спокойствия, хорошее здоровье и улучшает настроение.</p>
			<p>Многие спрашивают меня: что для тебя значит йога?</p>
			<p><strong>Для меня йога - это образ жизни!</strong></p>
		</div>
		<p data-ly-class="best_wishes" property="author" typeof="Person"><em>С наилучшими пожеланиями, <span property="name">Ларина Галина</span></em></p>
	</body>
</html>