<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet href="reviews.xsl" type="text/xsl"?>
<html lang="ru" data-ly-class="reviews">
	<head>
		<meta name="author" content="Ларина Галина, инструктор по хатха-йоге" />
		<title>Отзывы о Лариной Галине, йога-инструкторе</title>
		<link rel="alternate" hreflang="en" href="reviews-en.xml" />
		<link rel="author" href="https://vk.com/larinayoga" />
	</head>
	<body vocab="http://schema.org/" typeof="CollectionPage">
		<div property="mainEntity" typeof="ItemList">
			<div role="article" property="itemListElement" typeof="Review">
				<blockquote cite="https://vk.com/topic-111831611_33155355?post=11" title="Татьяна Чурбакова: Прекрасный вечер" property="reviewBody">
					<p>Ряд неслучайных случайностей привел меня в этот уютный дом и подарил <a href="https://vk.com/tea_nails_201602" property="itemReviewed">прекрасный вечер</a> в интересной компании. Страшно не было,
					особенно после того, как Галя подробно рассказала о технике и физиологии процесса. С такой профессиональной методической поддержкой
					и крепкими руками остальных участников можно хоть куда))</p>
					<p><span property="about">Стоять на гвоздях оказалось вполне возможно, правда, недолго =)</span>, а вот лежать, на удивление, можно очень даже продолжительное время;
					после того как устроишься «поудобнее» и расслабишься, перестаешь чувствовать гвозди, остается только ощущение тепла и покалывания, как
					от горячей грелки или шерстяного пледа. Спасибо за эти минуты умиротворения и спокойствия!</p>
					<p>А еще был вкусный чай, поющие чаши, благовония, свечи, разговоры по душам, и вечер никак не хотел заканчиваться...</p>
					<p>P.S. Галя, очень приятно было с Вами познакомиться))) После общения с Вами заряжаешься оптимизмом, бодростью и желанием постигать себя
					и возможности своего тела.</p>
				</blockquote>
				<div role="heading">
					<span property="author" typeof="Person">
						<img src="img/churbakova.jpg" alt="Портрет Тани" property="image" />
						<a href="https://vk.com/id397347" property="sameAs"><span property="name">Татьяна Чурбакова</span></a>
					</span>
					<cite><a href="https://vk.com/topic-111831611_33155355?post=11" property="sameAs">Прекрасный вечер</a></cite>
					<meta content="2016-03-01" property="datePublished" typeof="Date" />
				</div>
			</div>
			<div role="article" property="itemListElement" typeof="Review">
				<blockquote cite="https://vk.com/larinayoga?w=wall-111831611_19" title="Степан Якимец: Всё-таки гвозди работают!" property="reviewBody">
					<p><span property="about">Первый раз в жизни стоял на гвоздях</span>)) ощущения интересные, и от гвоздей, и от взглядов людей что стояли в кругу держась за руки.
					Хотя перед самым первым разом я проверил доску и гвозди на прочность руками (все было очень крепко и надежно), но я все равно немного
					волновался))) Естественно, инструктаж и наглядный пример КАК НАДО делать помогли, но чисто психологически - неокрепший организм сопротивлялся))))))).</p>
					<p>Ещё понравились поющие чаши - особенно самая большая-Вещщ! Ну и сам эксперимент с гитарой и Алексеем)))) впрочем всего тут
					не рассказать - <a href="https://vk.com/tea_nails_201601" property="itemReviewed">всё шло своим чередом</a>. Когда приехал домой-ощутил приятное тепло
					во всём организме и перенятое в компании хорошее настроение...</p>
					<p>Всё-таки гвозди работают! ;)</p>
				</blockquote>
				<div role="heading">
					<span property="author" typeof="Person">
						<img src="img/yakimets.jpg" alt="Портрет Степана" property="image" />
						<a href="https://vk.com/id47867909" property="sameAs"><span property="name">Степан Якимец</span></a>
					</span>
					<cite><a href="https://vk.com/larinayoga?w=wall-111831611_19" property="sameAs">Всё-таки гвозди работают!</a></cite>
					<meta content="2016-01-26" property="datePublished" typeof="Date" />
				</div>
			</div>
			<div role="article" property="itemListElement" typeof="Review">
				<blockquote cite="http://yogin.ru/seminari/vtoroy-den-konferentsii" title="Второй день конференции Наша Йога 2012" property="reviewBody">
					<p>Эх, почему я не могу разложиться на Кали, Дургу, Лакшми, Раду и еще парочку богинь, чтобы одновременно побывать везде!
					Но таков уж мой человеческий удел, и приходится делать выбор. Итак, просканировав расписание, пускаю слюнки на Чакра-йогу Александра Таишева,
					Тайное знание Кундалини Александра Куликова и Балансы на руках Ольги Булановой и Владимира Зайцева... И тут мой взгляд падает на Гвоздестояние.</p>
					<p>Самому с первого раза бодренько вскочить на гвозди не получится, нужны как минимум два поддерживающих человека. Да и вообще группа помогает
					собраться с духом. Сначала мы встали в круг и взялись за руки. На фоне играли песенки «Капитан, капитан, улыбнитесь!», и сначала все действительно
					посмеивались. Потом начался проход по гвоздям. Человек встает на гвозди, остальные по кругу считают «И раз», и после этого он сходит. Когда очередь
					дошла до меня, вся лихость схлынула, и ладошки вспотели. Одна нога, вторая – и вот я уже, кажется, на гвоздях! Кажется – потому что в этот момент
					соображать трезво перестаешь. Сознание становится другим – наверно, как у антилопы, которая бежит от тигра... Не чувствуешь, как вцепился в руки
					соседей по бокам, не видишь себя – есть только обжигающая боль, идущая снизу и пронизывающая все тело...</p>
					<p>Сходить еще сложнее, чем вставать на гвозди: хотя это момент облегчения, можно по неосторожности пораниться. Отрывать ноги нужно очень мягко
					и только вверх. В нашей группе первая кровь полилась после «пробного» круга – благо, у Гали была аптечка. На втором круге мы увеличили время, а потом
					вообще стали считать про себя и только передавали очередь соседу, сжимая ему руку. Здесь суть в том, что стоящий на гвоздях не слышит счета и,
					соответственно, не знает, когда его экзекуция закончится. Впрочем, лично на меня это никак не повлияло: я не улавливала ничего извне как в первый раз,
					так и потом.</p>
					<p>Еще мы лежали на гвоздях спиной. После стояния это просто шавасана! Конечно, есть некоторый дискомфорт – но не больше. Можно даже улыбнуться
					и расслабиться.</p>
					<p>А под конец <span property="about">Галя устроила мне настоящее испытание: поставила на гвозди и дала читать скороговорки!</span>
					Вот это, я вам скажу, серьезная вещь! Про гвозди забываешь, ибо приходится распознавать непонятные бредовые фразы, да еще и произносить их вслух!
					При этом задним числом все-таки понимаешь, что тебе как-то жутко неудобно! Зато сойдя с гвоздей, чувствуешь себя Жанной д’Арк, которую чуток подожгли,
					но потом передумали и отпустили...</p>
					<p>Итак, гвоздестояние впечатлило. Очень хочется обзавестись такой же досочкой, как у Гали. Кстати, она инструктор в «Пране» и периодически проводит
					семинары по гвоздестоянию, а ещё стеклохождению и хождению по углям! Так что вэлкам!</p>
				</blockquote>
				<div role="heading">
					<span property="author" typeof="Person">
						<span property="name">Участник конференции</span>
					</span>
					<cite><a href="http://yogin.ru/seminari/vtoroy-den-konferentsii" property="sameAs">Второй день конференции</a>
					<a href="http://prana-yoga.livejournal.com/6376.html" property="itemReviewed">Наша Йога 2012</a></cite>
					<meta content="2012-11-10" property="datePublished" typeof="Date" />
				</div>
			</div>
			<div role="article" property="itemListElement" typeof="Review">
				<blockquote cite="http://ju-shi.livejournal.com/6100.html" title="Йога на битом стекле" property="reviewBody">
					<p><span property="itemReviewed">Сегодня я побывала на очень интересном семинаре, мы делали различные практики на битом стекле, точнее, учились с ним
					взаимодействовать :)</span> За четыре часа семинара я много чего сделала в первый раз в жизни.</p>
					<p>Наша ведущая, Галина Ларина,	получившая эту практику от шамана, очень грамотно построила семинар. Вначале мы разбили принесенные с собой	пустые бутылки.
					Интересный момент: все выбирали	бутылки разных цветов и разбивали их тоже по-разному, у кого-то получалось сразу, у кого-то с третьего раза (это я про себя).
					Мне вот даже разбивать было страшно, я сделала это впервые.</p>
					<p>Ну а потом началось захватывающее: на стеклах мы лежали, ходили по ним, пробовали выполнять балансы стоя и на руках. Тяжелее всего мне дались
					<span property="about">балансы стоя и лежание на стелах</span>,
					в один из моментов готова была закричать и не столько от боли, сколько даже не знаю от чего... Стекла похрустывают, когда на них встаешь или ложишься
					(иногда страшноватенько так хрустели и трещали) и как бы подстраиваются под форму твоего тела. Покалывание - где-то лёгкое, где-то болезненное, от которого
					потом очень долго остается тепло, расходящееся по телу.</p>
					<p>Самое удивительное - стекло вообще-то острое, а я не порезалась :) Главное - не напрягаться, сохранять концентрацию и оставаться в настоящем моменте.
					Вообще практика на стеклах - офигенная тренировка умения быть «здесь и сейчас».</p>
					<p>Вообще мне этот семинар дал механизм взаимодействия со страхами. С ними бессмысленно бороться или, очертя голову, идти на абордаж :) Сначала
					с ними нужно познакомиться, подержать в руках, рассмотреть, может все не так уж и страшно? Потом можно пробовать взаимодействовать, постепенно,
					просто положив руки на осколки, потом - чуть больше, потом, глядишь, ты уже делаешь несколько шагов, а потом начинаются и вовсе интересные штуки...</p>
					<p>А потом приходит понимание, что, да, стекло, колется и порезаться можно, но делаем же, и как-то подстраиваемся друг под друга - я и стекло, я и мой
					страх. Уже не такой страшный. И тепло на коже, и покалывание как долгое послевкусие.</p>
				</blockquote>
				<div role="heading">
					<span property="author" typeof="Person">
						<img src="img/ju_shi.jpg" alt="Портрет Юли" property="image" />
						<a href="http://ju-shi.livejournal.com/" property="sameAs"><span property="name">Юля</span></a>
					</span>
					<cite><a href="http://ju-shi.livejournal.com/6100.html" property="sameAs">Йога на битом стекле</a></cite>
					<meta content="2011-08-06" property="datePublished" typeof="Date" />
				</div>
			</div>
			<div role="article" property="itemListElement" typeof="Review">
				<blockquote cite="http://ardhanarishvara.livejournal.com/122164.html" title="Ольга Буланова: Асаны на стёклах" property="reviewBody">
					<p>В прошлую субботу была в &#171;Пране&#187; на семинаре Галины Лариной 
					&#171;<a href="http://yogajournal.ru/events/02-06-2011___52340/?sphrase_id=69129" property="itemReviewed">Асаны на стеклах</a>&#187;. Оказывается наши
					представления о стеклах, как о чем-то безумно остром, неверны. Большие бутылочные осколки, когда их много, больше всего похожи на морскую гальку. Если
					мягко переносить на эту поверхность вес своего тела, то порезаться практически невозможно.</p><p>Галя очень корректно построила свое занятие...</p>
					<p>Затем Галя предложила нам по очереди лечь спиной на стекла. Мы делали это по два раза. Вначале она поддерживала нас за руки и помогала мягко
					укладываться на эту поверхность. Некоторые стекла лопались под воздействием нашего веса, но при этом тело принимало более удобное расположение на
					стеклах. Можно сказать, что стекла подстраиваются под форму тела, когда постепенно передаешь на них свой вес.</p>
					<p><span property="about">Лежать спиной на стеклах весьма приятно!!!</span> Тело расслабляется, как на апликаторах Кузнецова и Ляпко:))) Осмелев, мы даже выходили в полумост!!!</p>
					<p>После этого мы по два раз прошлись босяком по этой стеклянной дорожке. Это было, наверное, самое опасное действие из всей программы.</p>
					<p>Так что стекла - это не страшно. Просто с ними надо подружиться:)))</p>
				</blockquote>
				<div role="heading">
					<span property="author" typeof="Person">
						<img src="img/Ola_Bulanova.jpg" alt="Портрет Ольги" property="image" />
						<a href="http://yoga2.ru/ola.htm" property="sameAs"><span property="name">Ольга Буланова</span></a>
					</span>
					<cite><a href="http://ardhanarishvara.livejournal.com/122164.html" property="sameAs">Асаны на стёклах</a></cite>
					<meta content="2011-06-17" property="datePublished" typeof="Date" />
				</div>
			</div>
			<!--
			<div role="article" property="itemListElement" typeof="Review">
				<blockquote cite="" title="" property="reviewBody">
					<a href="" property="itemReviewed"></a>
				</blockquote>
				<div role="heading">
					<span property="author" typeof="Person">
						<img src="img/" alt="Портрет" property="image" />
						<a href="" property="sameAs"><span property="name"></span></a>
					</span>
					<cite><a href="" property="sameAs"></a></cite>
					<meta content="" property="datePublished" typeof="Date" />
				</div>
			</div>
			-->
		</div>
	</body>
</html>